{
    "quizDataSet": [
        {"question":"世界三大瀑布の一つ「ビクトリアの滝」があるのは次のうちどこ？","answer":"アフリカ大陸","dummy1":"南米大陸","dummy2":"ユーラシア大陸","dummy3":"オーストラリア大陸","explication":"アフリカ大陸"},
        {"question":"ハーラーダービーといえば、何という球技で使用される用語？","answer":"野球","dummy1":"フットサル","dummy2":"ラグビー","dummy3":"アイスホッケー","explication":"野球"},
        {"question":"フランス料理で「グルヌイユ」といえば何の肉？","answer":"カエル","dummy1":"カニ","dummy2":"ハト","dummy3":"ウサギ","explication":"カエル"},
        {"question":"ディドン神父がはじめに言ったとされるオリンピックのモットーのフレーズに含まれないのは次のうちどれ？","answer":"より美しく","dummy1":"より速く","dummy2":"より髙く","dummy3":"より強く","explication":"より美しく"},
        {"question":"第77回ゴールデングローブ賞を受賞した「ワンス・アポン・ア・タイム・イン・ハリウッド」の監督は誰？","answer":"クエンティン・タランティーノ","dummy1":"ジェームズ・キャメロン","dummy2":"ティム・バートン","dummy3":"オリバー・ストーン","explication":"クエンティン・タランティーノ"},
        {"question":"京都三大祭りの一つ「時代祭」が行われる京都府の神社はどこ？","answer":"平安神宮","dummy1":"八坂神社","dummy2":"上賀茂神社","dummy3":"北野天満宮","explication":"平安神宮"},
        {"question":"完全な円である「真円」の離心率はいくつ？","answer":"0","dummy1":"-1","dummy2":"0.5","dummy3":"1","explication":"0"},
        {"question":"ずばり、「光度」の単位は何？","answer":"カンデラ","dummy1":"ルクス","dummy2":"ワット","dummy3":"ルーメン","explication":"カンデラ"},
        {"question":"スキージャンプのヒルサイズで、ラージヒルよりも大きいヒルを何という？","answer":"フライングヒル","dummy1":"グランドヒル","dummy2":"アルティメットヒル","dummy3":"エクストラヒル","explication":"フライングヒル"},
        {"question":"1973年にノーベル生理学・医学賞を受賞した、「刷り込み」の研究で知られる動物学者は誰でしょう？","answer":"コンラート・ローレンツ","dummy1":"バラス・スキナー","dummy2":"デズモンド・モリス","dummy3":"カール・フォン・フリッシュ","explication":"コンラート・ローレンツ"},
        {"question":"完成すると高さ世界一の超高層ビルになる、カスピ海にあるカザールアイランドの中心に建てられる建造物の名前は何？","answer":"アゼルバイジャン・タワー","dummy1":"トルクメニスタン・タワー","dummy2":"カザフスタン・タワー","dummy3":"イラン・タワー","explication":"アゼルバイジャン・タワー"},
        {"question":"ギリシャ文字の「π」は最初から数えて何番目の文字？","answer":"16番目","dummy1":"4番目","dummy2":"8番目","dummy3":"12番目","explication":"16番目"},
        {"question":"次のうち、浜辺美波が出演していない映画はどれ？","answer":"かぐや様は告らせたい","dummy1":"屍人荘の殺人","dummy2":"賭ケグルイ","dummy3":"君の膵臓をたべたい","explication":"かぐや様は告らせたい"},
        {"question":"「いわし雲」や「うろこ雲」等の別名がある、十種雲形の一つは何？","answer":"巻積雲","dummy1":"高積雲","dummy2":"巻層雲","dummy3":"高層雲","explication":"巻積雲"},
        {"question":"次のボクシング機構のうち、最も早く設立されたのはどれ？","answer":"世界ボクシング協会","dummy1":"世界ボクシング評議会","dummy2":"世界ボクシング機構","dummy3":"国際ボクシング連盟","explication":"世界ボクシング協会"},
        {"question":"コンタクトレンズの指標で、「度数」を表すアルファベットは何？","answer":"PWR","dummy1":"DIA","dummy2":"CT","dummy3":"DK","explication":"PWR"},
        {"question":"竹久夢二の代表作『黒船屋』で、女性が抱えているものはどれ？","answer":"猫","dummy1":"琵琶","dummy2":"子供","dummy3":"瓜","explication":"猫"},
        {"question":"次のうち、現在放送中の『ヒーリングっど♥プリキュア』に登場しないプリキュアはどれ？","answer":"キュアトゥインクル","dummy1":"キュアグレース","dummy2":"キュアフォンテーヌ","dummy3":"キュアスパークル","explication":"キュアトゥインクル"},
        {"question":"繁殖期を過ぎたカモ類の羽に見られる地味な羽になることを何という？","answer":"エクリプス","dummy1":"フレア","dummy2":"トワイライト","dummy3":"オパーク","explication":"エクリプス"},
        {"question":"二千円札の裏の左側に描かれているのは源氏物語のどの巻？","answer":"鈴虫","dummy1":"藤袴","dummy2":"宿木","dummy3":"篝火","explication":"鈴虫"},
        {"question":"「ハンサム・ダン」というブルドッグがマスコットを務めるアメリカの大学はどこ？","answer":"イェール大学","dummy1":"コロンビア大学","dummy2":"ダートマス大学","dummy3":"ハーバード大学","explication":"イェール大学"},
        {"question":"神話に登場する「いなばのしろうさぎ」の「いなば」とは現在の何県？","answer":"鳥取県","dummy1":"島根県","dummy2":"岡山県","dummy3":"山口県","explication":"鳥取県"},
        {"question":"女性アナウンサーの森川夕貴・大下容子・下平さやかといえばどこの局のアナウンサー？","answer":"テレビ朝日","dummy1":"日本テレビ","dummy2":"フジテレビ","dummy3":"ＴＢＳ","explication":"テレビ朝日"},
        {"question":"1955年に「天の声解散」を行った日本の総理大臣は誰？","answer":"鳩山一郎","dummy1":"岸信介","dummy2":"吉田茂","dummy3":"佐藤栄作","explication":"鳩山一郎"},
        {"question":"「大暗斑」という暗い楕円形の部分がある惑星はどれ？","answer":"海王星","dummy1":"天王星","dummy2":"木星","dummy3":"土星","explication":"海王星"},
        {"question":"日本で2番目に高い「北岳」があるのは何山脈？","answer":"赤石山脈","dummy1":"木曽山脈","dummy2":"飛騨山脈","dummy3":"奥羽山脈","explication":"赤石山脈"},
        {"question":"日本の囲碁において、互先の場合先手が後手に対して負うハンデはどのくらい？","answer":"6目半","dummy1":"4目半","dummy2":"3目半","dummy3":"5目半","explication":"6目半"},
        {"question":"相撲の選手のことを「力士」といいますが、モンゴル相撲「ブフ」の選手のことを何という？","answer":"フテチ","dummy1":"ザソール","dummy2":"ヒャナグチ","dummy3":"ツォル","explication":"フテチ"},
        {"question":"外務省の外国名表記で「ヴ」を使用することを控えたことにより国名が変更されたのは次のうちどれ？","answer":"カーボベルデ","dummy1":"モルディブ","dummy2":"スロベニア","dummy3":"セントビンセント及びグレナディーン諸島","explication":"カーボベルデ"},
        {"question":"『源氏物語』の作者は「紫式部」ですが、『偐紫田舎源氏』の作者は誰？","answer":"柳亭種彦","dummy1":"山東京伝","dummy2":"式亭三馬","dummy3":"為永春水","explication":"柳亭種彦"},
        {"question":"次の天気記号のうち、矢印が使用されているものはどれ？","answer":"地吹雪","dummy1":"煙霧","dummy2":"天気不明","dummy3":"ちり煙霧","explication":"地吹雪"},
        {"question":"体操競技の「段違い平行棒」で2つの棒の高さの差は何cmでしょう？","answer":"80cm","dummy1":"20cm","dummy2":"40cm","dummy3":"60cm","explication":"80cm"},
        {"question":"「小代焼」や「高田焼」といえば何県の伝統品？","answer":"熊本県","dummy1":"佐賀県","dummy2":"宮崎県","dummy3":"大分県","explication":"熊本県"},
        {"question":"「漁夫の利」や「蛇足」の出典となっている書物は何？","answer":"戦国策","dummy1":"韓非子","dummy2":"列子","dummy3":"聖書","explication":"戦国策"},
        {"question":"次のうち、一番最初に発刊された漫画雑誌は何？","answer":"なかよし","dummy1":"りぼん","dummy2":"ちゃお","dummy3":"花とゆめ","explication":"なかよし"},
        {"question":"世界の首都で名前に「シティ」とつくのは全部でいくつ？","answer":"３つ","dummy1":"１つ","dummy2":"２つ","dummy3":"４つ","explication":"３つ"},
        {"question":"アワビは何科の貝？","answer":"ミミガイ科","dummy1":"マルスダレガイ科","dummy2":"イタボガキ科","dummy3":"イタヤガイ科","explication":"ミミガイ科"},
        {"question":"2023年、第10回ラグビーワールドカップが開催されるのはどこの国？","answer":"フランス","dummy1":"イタリア","dummy2":"オーストラリア","dummy3":"南アフリカ","explication":"フランス"},
        {"question":"その名前は「ヤドリギ」を意味する、北欧神話において、光の神である「バルドル」を死に至らしめたアイテムは何？","answer":"ミストルティン","dummy1":"グラム","dummy2":"ダーインスレイヴ","dummy3":"ティルヴィング","explication":"ミストルティン"},
        {"question":"930年にアイスランドの民主議会「アルシング」が開かれた場所とされている、アイスランドの世界遺産である国立公園はどこ？","answer":"シングヴェトリル国立公園","dummy1":"スナイフェルスヨークトル国立公園","dummy2":"ヴァトナヨークトル国立公園","dummy3":"ヨートゥンハイメン国立公園","explication":"シングヴェトリル国立公園"},
        {"question":"フラーレンやグラファイトといえば何の同素体？","answer":"炭素","dummy1":"酸素","dummy2":"窒素","dummy3":"リン","explication":"炭素"},
        {"question":"「アクルックス」と「ベクルックス」という2つの一等星をもつ星座は何？","answer":"みなみじゅうじ座","dummy1":"アンドロメダ座","dummy2":"おおぐま座","dummy3":"へびつかい座","explication":"みなみじゅうじ座"},
        {"question":"ブラジル高原南部に見られる、玄武岩などが風化してできた赤紫色の土は何？","answer":"テラローシャ","dummy1":"テラロッサ","dummy2":"レグール","dummy3":"ポドゾル","explication":"テラローシャ"},
        {"question":"バイオリンに使用される弦のうち、最も高い音が出る弦はどれ？","answer":"Ｅ線","dummy1":"Ｄ線","dummy2":"Ａ線","dummy3":"Ｇ線","explication":"Ｅ線"},
        {"question":"衆議院の解散後、総選挙は何日以内にしなければならない？","answer":"40日","dummy1":"10日","dummy2":"20日","dummy3":"30日","explication":"40日"},
        {"question":"蘇我馬子の墓というのが有力な奈良県にある古墳は何？","answer":"石舞台古墳","dummy1":"キトラ古墳","dummy2":"高松塚古墳","dummy3":"梅山古墳","explication":"石舞台古墳"},
        {"question":"現在あるメジャーリーグのチームで、日本人が未だ所属したことがないチームはどこ？","answer":"シンシナティ・レッズ","dummy1":"ボルチモア・オリオールズ","dummy2":"カンザスシティ・ロイヤルズ","dummy3":"サンディエゴ・パドレス","explication":"シンシナティ・レッズ"},
        {"question":"2020年に仮想通貨の「リブラ」を流通開始する予定である企業はどこ？","answer":"Facebook","dummy1":"LINE","dummy2":"Google","dummy3":"Twitter","explication":"Facebook"},
        {"question":"ガーネット支店やアメシスト支店など、宝石の名前を支店名にしている銀行はどこ？","answer":"イオン銀行","dummy1":"セブン銀行","dummy2":"楽天銀行","dummy3":"ソニー銀行","explication":"イオン銀行"},
        {"question":"桜庭ななみ・黒木メイサ・桐谷美玲らが所属する芸能事務所はどこ？","answer":"スウィートパワー","dummy1":"研音","dummy2":"テンカラット","dummy3":"オスカープロモーション","explication":"スウィートパワー"},
        {"question":"三島達矢と南條庄祐から成る、日本の伝統芸能を取り入れることが特徴的なお笑いコンビは何？","answer":"すゑひろがりず","dummy1":"錦鯉","dummy2":"囲碁将棋","dummy3":"見取り図","explication":"すゑひろがりず"},
        {"question":"1348年にガーター勲章を創始した、プランタジネット朝の王は誰？","answer":"エドワード3世","dummy1":"リチャード1世","dummy2":"ヘンリー3世","dummy3":"ジェームズ1世","explication":"エドワード3世"},
        {"question":"アメリカの通信社「ＡＰ通信」の「Ａ」は何という言葉の略でしょう？","answer":"Associated","dummy1":"Advanced","dummy2":"Appreciated","dummy3":"Assured","explication":"Associated"},
        {"question":"2025年12月に水星に到着予定である、日本の水星探査機の名前は何？","answer":"みお","dummy1":"みう","dummy2":"みわ","dummy3":"みと","explication":"みお"},
        {"question":"直接本人から伝わるよりも、第三者を介して伝わったほうが影響を与えることができる効果を何という？","answer":"ウィンザー効果","dummy1":"ヴェブレン効果","dummy2":"クレショフ効果","dummy3":"スノッブ効果","explication":"ウィンザー効果"},
        {"question":"次のディズニーランドのアトラクションのうち、身長制限が最も低いのはどれ？","answer":"スプラッシュ・マウンテン","dummy1":"ビッグサンダー・マウンテン","dummy2":"スペース・マウンテン","dummy3":"スター・ツアーズ・ザ・アドベンチャーズ・コンティニュー","explication":"スプラッシュ・マウンテン"},
        {"question":"物体が気体から固体になることを何という？","answer":"昇華","dummy1":"凝固","dummy2":"凝縮","dummy3":"凝結","explication":"昇華"},
        {"question":"祝日法で「自然にしたしむとともにその恩恵に感謝し、豊かな心をはぐくむ」と規定されているのはどれ？","answer":"みどりの日","dummy1":"春分の日","dummy2":"秋分の日","dummy3":"文化の日","explication":"みどりの日"},
        {"question":"次の作品のうち、主人公がシャーロック・ホームズではない作品はどれ？","answer":"スタイルズ荘の怪事件","dummy1":"恐怖の谷","dummy2":"四つの署名","dummy3":"パスカヴィル家の犬","explication":"スタイルズ荘の怪事件"},
        {"question":"現在発行されている1000円札に描かれている湖はどこ？","answer":"本栖湖","dummy1":"西湖","dummy2":"山中湖","dummy3":"河口湖","explication":"本栖湖"},
        {"question":"ボードゲーム「モノポリー」で最初に所持するお金は何ドル？","answer":"1500ドル","dummy1":"1000ドル","dummy2":"500ドル","dummy3":"2000ドル","explication":"1500ドル"},
        {"question":"お米一合は何グラム？","answer":"150g","dummy1":"100g","dummy2":"120g","dummy3":"180g","explication":"150g"},
        {"question":"日本語では「聖譚曲」と呼ばれる、クラシック音楽における楽曲の種類の一つは何でしょう？","answer":"オラトリオ","dummy1":"カンタータ","dummy2":"カノン","dummy3":"フーガ","explication":"オラトリオ"},
        {"question":"ダーツのパーツのうち、金属製で出来ており、多くの場合持つ部分に当たるものはどれ？","answer":"バレル","dummy1":"シャフト","dummy2":"ポイント","dummy3":"フライト","explication":"バレル"},
        {"question":"南極大陸にある日本の基地の中で最も新しく建てられたものはどれ？","answer":"ドームふじ基地","dummy1":"昭和基地","dummy2":"みずほ基地","dummy3":"あすか基地","explication":"ドームふじ基地"},
        {"question":"モース硬度の標準となる鉱石で、硬度が１であるのは滑石、２であるのは石膏ですが、３であるのは何？","answer":"方解石","dummy1":"蛍石","dummy2":"燐灰石","dummy3":"正長石","explication":"方解石"},
        {"question":"1stシングル「愛唄～since 2007～」でデビューした、「GReeeeN」の妹分であるグループは何？","answer":"whiteeeen","dummy1":"yeeeellows","dummy2":"blueeeen","dummy3":"reeeeds","explication":"whiteeeen"},
        {"question":"「ラ・マルセイエーズ」はフランスの国歌ですが、「ラ・ブラバンソンヌ」といえばどこの国歌でしょう？","answer":"ベルギー","dummy1":"バーレーン","dummy2":"ブラジル","dummy3":"ボリビア","explication":"ベルギー"},
        {"question":"作家の命日で、「蝸牛忌」と呼ばれるのは誰？","answer":"幸田露伴","dummy1":"井伏鱒二","dummy2":"島崎藤村","dummy3":"泉鏡花","explication":"幸田露伴"},
        {"question":"和文通話表において、「イ」は「いろはのイ」、「ロ」は「ローマのロ」といいますが、「ハ」は「何のハ」と伝える？","answer":"はがき","dummy1":"はじまり","dummy2":"はしご","dummy3":"ハワイ","explication":"はがき"},
        {"question":"2017年に「県の観賞魚」を「錦鯉」に定めた都道府県はどこ？","answer":"新潟県","dummy1":"青森県","dummy2":"徳島県","dummy3":"長崎県","explication":"新潟県"},
        {"question":"武田流や小笠原流などの流派がある競技はどれ？","answer":"流鏑馬","dummy1":"薙刀術","dummy2":"華道","dummy3":"蹴鞠","explication":"流鏑馬"},
        {"question":"少数の例外を除き、固体の定積モル熱容量は物質の種類とは無関係にほぼ同じになる法則を何の法則という？","answer":"デュロン・プティの法則","dummy1":"ランベルト・ベールの法則","dummy2":"シュルツ・ハーディの法則","dummy3":"ガイガー・ヌッタルの法則","explication":"デュロン・プティの法則"},
        {"question":"イタリアで行われる自転車プロロードレース「ジロ・デ・イタリア」において優勝選手に贈られるジャージはどれ？","answer":"マリア・ローザ","dummy1":"マリア・ロッソ・パッショーネ","dummy2":"マリア・アッズーラ","dummy3":"マリア・ビアンカ","explication":"マリア・ローザ"},
        {"question":"1950年までニューヨークのティファニー本社前にあったことから「The Tiffany Network」とも呼ばれることがあるアメリカの放送局はどこ？","answer":"CBS","dummy1":"ABC","dummy2":"NBC","dummy3":"FOX","explication":"CBS"}
    ]
}
